恒指目標40000點

2021年1月份最後一週，港股由天堂跌落地獄，主因是自12月底累積升幅大，投資者獲利回吐。再加上美國REDDIT 散戶在GAMESTOP(GME)一役，戰勝大戶。沽空機構大戶被迫平倉敗走，散戶大獲全勝。美國金融市場憂慮會有更多沽空機構，被迫平倉認輸，需要在市場集資，令到資金緊張。俗語有云，飛天的豬一定會跌下來。不合理的事情一定會平反，過高的股價一定會跌下來。GME在1月27日升至最高380美元1股，在2月4日已經跌至最低53.33美元一股。2月5日收市報66.46美元，跌幅達到82.5%。荷蘭有位學生散戶，把家庭的積蓄8千歐元買GME，一天後損失9成。散戶敗走，令到金融市場鬆一口氣，美股調整完再升。標普及納斯達克再創新高。科技龍頭股，蘋果，亞馬遜業績都比預期好。支撐美股上升。

美股帶動港股上升

美股上升，亦帶動港股上升。市場傳阿里巴巴和政府達成螞蟻重組協議，螞蟻集團可以重新申請上市。官媒也發放對阿里巴巴有利的消息。消息令到阿里巴巴股價急升，重上260元大關。科技龍頭騰訊也上升，重上750元，接近歷史高位。科技股帶動港股上星期一及二上升。但到了星期四及五，科技股已經沒有上升動力。反而金融股接力，投資者追落後。友邦保險，平保及滙豐接力，帶動港股上升。恒生指數一週升1005點，國企指數升353點，科技指數升437點。

快手()打破上市紀錄

上星期五最震人心弦的是快手()上市。快手是螞蟻上市告吹後最多人申請的新股。申請人數接近130萬人，凍結資金1.25萬億元。兩個數據都破了新股上市紀錄。新股定價$115，開市第一口價$338，升了1.9倍。是歷來的2高，僅次於1997年5月27日上市的北京控股(392)。快手的熱炒及爆升，見證了投資者對內地熱門科技股的熱潮。凍結資金之大，也見證了市場資金泛濫，在環球量化寬鬆政策下，市場資金過多。而利率達到歷史低位，接近零。債券投資不吸引，市場資金流入股市。最穩陣投資，莫過於抽科技新股。銀行提供20倍的槓桿，令到散戶也可以動用幾百萬元抽新股。散戶在快手賺到盤滿缽滿，令到散戶雄心爆滿。快手B組尾，即是申請5百萬以上，也只可以穩獲一手。最新熱門的諾輝健康()，第一天已經超額接近600倍。如果農曆年假前繼續有大量資金流入，有可能B組尾，即申請500萬元的大戶，也不可以保証抽到一手。

大量資金追捧科技新股

大量資金追捧科技新股，令到市場兩極化。快手一上市，市值便達到1.24萬億元，遠遠超過傳統的大藍籌股，例如長實集團市值1400億元，長和市值2千億元。快手等新上市的科技股，很快便會納入恒生指數藍籌股。蓋過傳統舊經濟股，現新經濟股只佔恒指3成。當恒生指數納入更多科技股後，科技股將佔恒指成份一半以上。此消披長，傳統的金融，地產，公用股佔比，將會變得不足輕重。
科技股，及內地醫藥股市值大。今年內將會佔恒生指數成份股一半以上。市場也需要重新估計恒生指數未來一年的方向，恒生指數會加速上升。升幅將會超過2020年，恒生指數很快會升破2018年的歷史高位33484點，之後將會挑戰4萬點。

師傅幾時去黃大仙求簽